係咪每個人一開始睇三國演義既人都會覺得劉備好慘好可憐?

覺得佢好有理想, 好有大志, 蜀國係最高尚, 大好人一名, 永遠正義

但大過先會慢慢發覺原來佢先係個故事入面最世界仔果個

靠虛偽, 靠呃, 開口埋口都仁義道德, 要企係最高道德高地去批判其他人

最尾會認為佢唔抵可憐, 變左討厭佢

最起碼蜀漢國既人, 生活係比其他兩國好

從何得知

又話兄弟同年同月同日死
張飛關羽寧死不屈
佢呢？

玩得太多三國無雙成日覺得蜀係正義 其他兩個係仆街黎

劉備得把口
救自己老婆仔女都冇膽
叫個死仕仔 （當時係）趙雲去救